LIHKG 箍牙集中討論區 19

個個post都有人問邊個牙醫好
其實大家可以去下面個list慢慢揀
牙齒矯正科專科醫生名單

開始箍牙之後大概一個月覆診一次
所以揀個近屋企嘅會比較方便
如果排牙唔係好亂/budget有限
搵普通科牙醫都得
普通科牙醫名單

傳統鋼箍會比隱適美有力
自問排牙複雜既都係用鋼箍好
建議各位巴絲打係決定揀邊個牙醫前
先諮詢2-3個牙醫意見先再作決定
每個牙醫做法都唔同，可以各自比對下療程方式及價錢/服務

推爆左個post
開返

個半月推爆一個post
大家入黎

我搵專科 傳統陶唔包剝唔洗骨釘 50k (現金一次過俾48.5k) 初頭consultation, 再決定真係去做x-ray 整模 $0.1k + $3k

自己行量，我諗你個個都算合理

爆左覆唔到

有班教育界痴線佬為左唔比學生落入聖誕節圈套

留名

兩年前cool完隱適美
無剝牙 9個月cool 完
3萬8

箍左差唔多兩個月

有無走位？係唔係要日日戴固定器？

無走位
固定器就晚晚帶
帶左兩年

滿唔滿意？
有無涼埋牙？

漂

滿意
無漂，用美白牙膏，美白漱口水，電動牙刷
都白
每日飲咖啡的

箍咗一年
有隻牙都牙肉腫痛咗成個月
比牙醫洗完佢話做咩腫咗嘅
之後洗咗牙 好似都無好轉
啱啱睇原來隻牙有啲牙肉萎縮
點算好

我諗係就緊位俾啲牙齒移位下

btw原來手足都有箍牙

9個月就箍完？
你本身係唔複雜嘅case?

唔複雜

就黎箍完先問佢可唔可以落骨釘是否不知

*不智

箍咗八個月依家智慧齒生緊出嚟

剝牙通常幾錢? 學校間診所俾黑警搞到關閉左

智慧牙$1300-$1500
我個間$33000 唔包剝智慧齒

小臼齒呢咁？

傳統鋼粒同陶瓷粒效果分别大唔大？
同埋係咪兩種都唔易上色？

係個橡筋圏會上色，粒野唔會

咁瘋狂飲咖啡奶茶都唔怕

新po lm

咁點處理？剝唔剝到？
隱適美就仆街了

咁都好D

側凸咀好明顯,睇左醫生
專科 6萬蚊 傳統箍兩年 剝4隻牙
永久帶固定器
因為天生臉型問題,箍完都只係可以縮到3MM
制唔制好?

3mm定3cm....?
3mm咁少

想問下之前聽人講過有啲人地介紹會平啲
唔知係咪真

我都係！搞到出去私家診所條數好甘

啱啱拆箍 但嘴突既問題都無改善
只係收入咗少少 因為無剝牙
問左醫生話會當新case做 不過會平比我
箍左年半 最後出黎既結果好唔滿意

巴打都係箍緊準備剝？我打算推遲少少，診所你估一月中開唔開得返

想問下大家 有冇人係鄧幹耀到箍牙？係咪有介紹人會平d ga?
同埋之前分享過個位Ching 仲係咪到阿？😭

同一位醫生？

有冇巴打知箍牙係咪真係改善到嘴突問題？

今日上完箍食野好辛苦

聽日GG

有冇便價剝牙

另求學校診所快啲開返

政府？

要唔要排好耐

btw我 google 下先

3 4年前箍過牙 傳統嗰隻 28k
箍咗差不多兩年（ 本身歪得好犀利）
到依加有零星一兩粒牙少許移位
可能因為我淨係臨瞓前先帶穩定器

想知印牙模同拆箍係咪同一日？就快印

無剝牙係冇可能改善嘴突，見有人反而突咗

要睇下係唔係牙問題

咁貴 我都咁 後巴後縮加上排哨 會唔會睇多個 落骨釘試下先

我係康齒堂cool, 可以做介紹人，有興趣pm

幾錢？

如果20歲先黎箍會唔會太遲

27

永遠都唔會遲
棚牙好命玩到死個日
要keep住健康

我之前係為補牙，最後出左外面診所。
我consult左箍牙唔剝牙

我諗診所開sem就會開番

清 剝牙500-800
你搵啲普通科打上去問價
我係鄧幹耀度剝 500幾 藥費100

想問,我呢次已經照好哂 印埋個模,
去到其他醫生到睇都一樣照收500$查詢費用咁樣?

我聽日打去屋企樓下個間問問先

我就係倒及 上面牙大粒加突出嚟 而家隱適美到一半 上面剝咗兩隻再收返啲牙入去 so far都無咩問題 兩個禮拜覆一次診

屌本身book好哂月尾洗牙 希望拆箍嗰陣有得返學校洗

你地有無牙齒敏感問題,我換箍發現牙齒敏感飲唔到凍野 換新箍就開始咁
原本左邊牙出事 呢家變左右邊

岩岩箍左上排，下排下個月，Total比65000，要先比15000，每次覆診再比，唔包洗牙

智慧齒就公立醫院早前幫我剝左，因為我睇牙齒顎骨矯正科，箍完牙做手術，個箍牙醫生要on list，同醫院定期開會傾進度

前前後後都搞左2年先開始箍牙

而家晚晚帶retainer

By the way, 借宣傳一下個APP

香港地投票 - 黎投票啦！📊📊

有無人答到

我係分開兩日做

上咗箍1個星期
感覺冇咁酸軟
但食野都係冇力, 唔知係咪咬合問題
食野咬果陣會咬到粒箍, 好驚整甩

應該係 我淨睇一次炸 因為個個牙醫ok

想幫襯林靜怡，係咪有介紹人有折？
可唔可以介紹比我，先謝

想問右上大牙嗰舊圈圈鬆左有冇影響架有冇人都係咁

我個retainer生左鏽
想問重做要幾多錢？係咪去返箍牙嗰度整好d?
Btw依家先知原以來專科得70幾個人

我都係，成日被人話無下巴，睇緊顎骨矯正科，箍完牙要做顎骨手術

咬合好緊要 細個冇事 但成日開口呼吸 脷又擺唔岩位 搞到咁五官端正都冇用 手術好貴 同好似整容咁 我諗住落骨釘睇下有冇用 我下牙啲骨都凸出黎

話說有冇人試過比箍整到成個嘴唇都係痱滋
唔知係咪天氣問題搞到嘴唇好乾好痴 我成個上邊嘴唇刮到都係痱滋 可以點搞

仲諗住聖誕可以拆埋

我諗total平3000

醫生一炮過俾左十個箍
可以過年食好d
唔洗上橡筋
佢話set左整橡筋唔一定要上

巴絲戴隱適美通常幾時要戴或過程中唔洗戴？

聽聞e間野唔係次次見醫生

咁快cool 完
請問你本身有冇哨牙，或d 牙大吾大粒？

只係門牙歪左
下排牙亂

學校診所有冇通知你點處理

我諗緊好唔好打返學校問幾時開得

上左幾日箍invisalign
先發現好多問題
1. 我想問早晚你地做咩洗個箍,個牙醫叫我用沖涼液洗，
近排買左retainer brite,係未都可以早晚漫？
2. 除左早晚，你地食野係未除落黎用水沖下就得
3. 係未每次除個箍都要用牙膠

1.用牙膏刷、你想你個口有淋浴露味？好怪 牙膏好味好多

2.只係晚上食飯個時浸、食完戴返、如果食宵夜或有心情就再用牙膏刷多次（而家一日只在早上用牙膏刷、晚上刷牙用漱口水、所以感覺唔到個套有口水味）

3.每次戴箍都要用牙膠、每隻牙咬五次

我就咁睇個完成圖都唔係好齊
你理想同現實有無落差？

你有無戴橡筋？如有幾時戴？
最後有無加箍？

我而家戴左兩個月已經無痛感 但上新箍戴第一日都唔痛

有無乖乖帶夠時間？

我帶7日換新箍

有、每日都戴到21/22小時
而家第九個箍無戴橡筋周未磨過

我而家都係7日換新箍。
只係頭兩個戴左10日

有時唔係每個都痛
你覺得慢，可以同醫生講可唔可以7日就換新

出街食野無辦法下都搵水沖下就算
最重要係「了」返乾淨棚牙先戴箍
出街帶定細細支漱口水
藥房有得賣

而家就7日換一個、自第四個箍起就再無痛感
有一兩個會覺得緊但唔係痛
好快就無感覺

依家出街都帶牙線食完野就了下d 牙
漱口水好似唔錯，感覺乾淨d

記得你好似戴21個箍
好快戴完、可能半年KO

28個，之後好似要幫幾個月固定器
希望快d 箍完
因為自己都好鐘意食野，依家帶左個箍都懶得除，少左食野

我對食野無乜要求
再加上而家d牙郁緊咬野怪怪地
食野咬兩啖就吞
有少少消化不良

你幾時覆診？可能之後七日一箍就快d
有d人複製就會要佢地買部機加快移動（有人5日一箍咁）

唔經唔覺我都箍左兩個月
唔洗擔心

有d人話固定器要戴一世

未聽過有加速器，上網睇好似好多資料，遲d 覆診問下先

你先28個唔會要你買個舊野
係俾五六十個個d用

唔係複製
係複雜

你有無用蠟 包住啲箍

有得快d 邊個唔想快d
加多少少錢都得

已經刮到生左好多 所以冇痴了

唉 依家一唔包蠟就痛

你想快都無得你快
講緊人地五六十個箍要至少兩年
追求質素而唔係快
再者有巴絲箍21個最後加箍
唔多人真係完美地完成
有點心理準備吧

我33000 傳統箍 包剝牙
想改善咀突問題，側面真係好柒
同埋箍返隻爆牙落黎

第一次刮到上排生五粒 仲未計口入面

本來習慣左 但換左粗鐵線 所以適應過
我兩邊成日都刮到肉
隔2-3日就要痴蠟

今日放棄了痴蠟

希望唔好加箍

有類似情況
牙醫話唔做手術只可輕微改善
箍半年大致排齊啲牙就落四粒骨釘咁
希望下巴可以出少少

我上網睇 拔左牙再落釘係改好多 我箍左3個月 脷擺岩嘅位 個下巴已經好過之前 出左啦

你地係邊到

係咪得我要落6粒

Consult完岑 箍傳統鋼要4萬5算唔算貴
或者有冇荃灣葵芳旺角附近嘅箍牙推介

我細個都冇事，但越大越縮，咬合不正導致好多蛀牙，本身20歲頭菲臘收我症，但同我屋企人講到好恐怖，講到逐隻牙連牙骨拆晒再砌返正，再咁岩有個女士因為做完手術中左風就唔敢。
大個左自己決定都係要做手術，因為其實生活上好多問題，例如睡眠窒息，而加排左公立醫院算幫輕手術費，但箍牙都好貴。

想問你要戴幾多set,咁快cool 完
好懶 成日唔記得帶，有時遲食lunch 又覺得食埋夜晚先戴，點知食完又又拖到訓教先戴

四十幾個，我帶足時間

唔可以唔乖架
你咁樣只會愈拖愈耐

岑 儉？
好平啊專科黎講
聽講係booking full少少姐

我預計7粒

有冇骨哨巴絲打過骨釘有好牙醫可以推介下

想問下大家
個口入邊刮損左會點處理

你第7粒放係邊

當時冇追問啊 我估人中 因為要改善露牙齦

請問脷要擺咩位先啱？
我仲等緊上箍 希望有啲改善

你落喺邊度？
我剩係落上面 門牙同大牙位置
諗緊門牙位係咪會好樣衰

我80幾個箍係咪算極多？

想識鋼牙妹

千祈唔好去葵芳張業文，大伏

多
七日一個？
有剝牙？

剝左4隻
正常係7日
但係我成日帶唔夠鐘，多數都冇咬牙膠
有一半時間變10日

本身我上排門牙都飛得幾出

慎入
我門牙都飛左出黎
而家收緊平緊

我無剝牙唔洗補牙洞

點伏法

個醫生話我打中間係因為收牙入去到某個程度會有deep bite，中間上下排牙會撞

中左右上下

貼住頂，但唔好頂住門牙。
未箍前嘴突唔知點解好難貼住，箍住幾個月就好自然貼到。

上顎先岩 我成日擺左係下面 抖氣要用鼻吸 有時合口仰高頭 都可以訓練到啲

我都係 開始掂到 下巴出少少 不過側面都係7 同唔可以合嘴微笑

絲打你其他牙，好似下排牙都幾齊

我連下排既牙都唔太齊

係咪專科全部都有得箍自鎖式會唔會貴好多

你有冇剝牙？想知收牙窿大約要幾耐，箍咗半年仲有3份1隻牙左右嘅窿，想收啲收完

下排牙有牙縫
乖乖要帶齊時間
否則只會拖自己時間

你地收牙縫係拉橡皮筋定點

我依家拉尖牙拉到得返勁少空間

都仲未開始收縫...

咩係拉尖牙
早兩個月換新鐵線同4邊骨釘拉

拉隻虎牙去入面

條脷應該點放？貼住上鄂？

係

想箍好耐 但好怕箍完唔滿意
情況:剝左一隻臼齒 有爆牙
Budget 30-40k 有無ching有好推薦

我都係呢個價 轉陶瓷加$5000定$6000

我之前consult中環莫醫生都係差唔多 傳統5萬2起跳
想箍專業嘅就要依個價啦

有冇人知下巴有舊野突出黎 係咪牙床問題？

買左電動手刷
說明書寫如果cool緊牙要買特定刷頭
用左普通刷頭係咪會刷甩d粒粒？

我覺得出返啲 唔知落唔落骨釘好 依家3個月 因為真係一側面就7撚左10倍

same

有冇側面x ray圖

醫生冇比相我拎 但佢有話就咁拔牙（4隻） 我下排牙都未必完全改善到 骨釘有用啲 但一粒骨釘要4k 仲要一落唔止一隻正面比人話似朴信惠同朱千雪 但側面比人話似賓妹猿人 好撚sad

依家你去到咩step

拉緊虎牙未

btw 4k一粒骨釘你係咪箍荃灣果間

依家係上下都拉緊 虎牙未好入 但我本身上牙前4隻哨 依家入左啲 係元朗箍

我下排都未拉到位已經好似無乜空間

同埋我見你都唔係好嚴重啫就咁睇幅圖

試下頭向上45度放鬆狀態咁影一幅

下 本身牙細定拔得少係真係後縮 下巴短

一樣拔四隻 牙都算大

我都唔知點解 上排反而無乜野

又唔覺後面牙前移

所以想睇下你個洞依家有幾大

新手留名
有無人係政府dental 箍過d 醫生如何
以前箍過走左位 入左政府想再箍

慘

條脷打側嘅話放到啲窿到

你地傳統cool既話會點刷牙
我岩岩上cool成日覺得刷唔乾淨
見有人話電動牙刷同水牙線幫到手,係咪真係有用

之前有巴打話在政府箍唔包retainer

我見到zenyum好似好平, 有冇ching試過?

以前用水牙線幫手清攝係智慧齒嘅食物

請三思
Invisalign 唔平但牙醫整衰左可以在現行法律之下提告
已經有牙醫成功入罪

Zenyum無牙醫睇、整衰左唔知告邊個

係咪work既之前見個連登有人話水牙線伏伏地
work我就買啦

想問下箍隱形既巴絲係咪每餐都用牙線
我淨係夜晚先用

咁仆街走硬位嫁wo

對我呢啲本身唔用牙線既人黎講work起碼刷牙+水牙線乾淨過淨刷牙好多

Work啊 有時用牙線都整唔走殘渣

會直接用水牙線沖出黎

用牙縫刷同牙線棒
牙縫刷主要屋企用，出街只用牙線棒

所以要出去搵牙醫整

大家用幾多枝牙膏刷牙？
我用兩枝
一枝美白、一枝護齦
牙黃就用美白刷

1支

隔幾日/得閒就用下牙縫刷，刷到好有成就感
水牙線我反而冇特別興趣阿爸主動話送個俾我我都say no

同一枝又擦牙箍又擦牙？

我2枝牙擦，一枝係係舊既
每次開枝新既，原本嗰枝就用黎擦牙箍

大家係牙縫挑番d野出黎會唔會流血架
我每日都見到牙肉位紅紅地

美白可唔可以日日用

咁等我都睇下買返支先

可以
可以一日刷三次

我就食物殘渣多個時先用牙縫刷
食菜都成條sip左在牙縫
特別係食菜心芥蘭個d

用牙縫刷個時一時時會

我傳統箍wo

我其實唔係刷「牙縫」
除咗因為本身啲牙好迫冇牙縫之外，主要係因為我係傳統箍個牙刷未必刷得淨牙與牙之間三角位(可能同牙刷用耐左有關，我遲啲換新刷試試先)

利申：未箍牙之前啲三角位我刷到好淨的

有無人除箍時發現個牙套有血

兩個月黎都有兩三次見過血

係咪手指刮到牙肉呀？

講錯 係兩個月覆一次診

有滴血在箍裡面

正常唔係一個月覆一次咩？我係3-5星期，次次唔同

我隱適美大概3個月先覆一次診
如果傳統既話就密d

早排去諮詢左兩個牙醫
兩個都唔建議我箍透明 所以應該會揀鋼箍
一個剝3隻牙38000
一個剝2隻+磨牙 34000

剝牙同磨牙點揀好？

視乎牙醫俾幾多個箍
佢一次過俾左十個
過完年先睇

個牙醫咪一次過俾十幾個箍你？

一次15個到 佢一盒盒俾我 個盒上面寫住呢盒係第幾盒 total有幾盒

嘴突 係咪都可以靠箍牙幫手

我得兩盒
今次佢一次過俾十個先俾左個盒
睇黎你要箍好多個

我50個箍 total4盒

而家箍成點？

箍到2x個箍 下排牙已經齊得7788 係上排牙仲未見到盡頭

我30個箍都箍到第九
下排牙係齊但有牙縫
上面牙縫都係疏

前面的post我貼過我棚牙

我上排牙都有縫 照鏡時好想個縫快d冇咗
不過箍下箍下就好快 30個禮拜好快過 到時就有排靚牙

請問大家其實點樣評估自己剝牙還是磨牙？

每隻牙中間都有黑色三角既空位

磨牙既效果會唔會都吾會差得過剝牙呢？

我本身口大，只係門牙哨出黎，同埋下排少少吾整齊😢😢

箍緊傳統嘅要補上排最裏面果兩隻牙，有冇好嘅牙醫推薦

磨牙會牙齒敏感同睇醫生磨嘅手勢磨得好唔好睇
剝牙好似未聽過人後悔

咩狀況兩個方案咁唔同？？？

牙縫真係搞好耐

上排門牙有啲哨同埋啲牙好逼
兩位牙醫都係話剝兩隻 （一個剝小臼齒 另一個剝第二小臼齒）
下排中線唔對
一位牙醫話剝一隻小臼齒 另一位話磨牙就OK

啱啱一次過打完7枝骨釘。。嘴都合唔埋

痛唔痛？我遲啲上四粒

犀利 我之前上兩粒啲橡筋都拉得好痛

Sorhi到負皮粒制

下顎左邊大牙果個位轉最尾幾下特別痛不過都忍到

其餘都冇咩野上顎直頭唔知上左

然後上完一陣就下顎左邊同中間好yuen 所以食咗止痛藥

我下次覆診先拉橡筋 驚驚地添

即係淨係打完釘 但冇落橡筋拉落去？
我之前試過骨釘鬆咗 牙醫冇打麻醉就咁鑽返入去

見到都覺痛

想請問巴打係邊度箍？
打7枝骨釘幾錢？？

想問大家箍牙係咪唔會箍埋最後粒大牙？
牙醫話我就拆得箍 但係最入面上下兩隻大牙咬合好似對唔正咁

智慧齒？唔會箍埋，我諗

中線差好多？

唔會箍最尾果隻
咬合有問題唔好拆住呀
同醫生講，拆左無得返轉頭

係啊 話下次先用啲釘

我有粒麻醉唔夠都覺得幾痛 冇打麻醉唔敢想像

宜家感覺好冤搞到有啲暴燥

我係銅鑼灣胡X琳度箍

總數75000 其中骨釘收我1萬

牙痛慘過大病
要靠意志力

箍緊傳統第二日，已經好想死

7枝都係1萬咁平
我聽朋友講中環有個箍牙專科醫生收萬4一枝

咁佢總數洗唔洗過十萬

前日換返啲新橡筋但係而家仲未痛 係唔係正常啊？

我都唔知叫唔叫咬合問題
即係最後兩隻上下大牙並唔係完全對住 有差唔多一半突出嚟 但都咬到嘢

我要箍智慧齒，因為有一隻斜生要整直。

箍完戴隱形固定器果陣 無辦法牙貼牙咁笑
前面上下排牙無辦法上下合埋 feel到個隱形固定器頂住
想問下係咪正常 因為箍果陣係帶傳統 唔知隱形係點
我戴傳統果種固定器係可以上下合埋

巴打我都係箍緊第二日
又刮口 又咬唔到嘢 又易口乾
成個口都好唔舒服

好快就會慣 1-2個月無曬feel 會唔記得自己有戴緊
我箍完上緊固定器
覺得仲辛苦過戴箍

琴日食粒金莎，食到最入個層咬唔到
D門牙勁酸，大牙d粒粒又刮口，就黎痴線啦

咁癲
我都係中環專科，2500一枝

好快就慣

開唔開心

申兩個月今日去左換線，依家都有啲痛

我已經箍完半年了
戴緊固定器

箍左幾耐？我諗我應該要2.5-3年先拆

兩年

大概4mm左右

咁都真係成個牙位

我上下排要分兩次上
delay再delay

我諗應該係正常
擔心既話再問下醫生個情況正唔正常
記得唔好拆左先講有咩問題
唔係可能又要再出錢上釘

最後果粒大牙有箍
你最後果粒會不會係智慧齒 智慧齒唔箍架

醫生話箍牙過程會調整緊咬合
我依家啲牙合埋果陣成排牙會歪埋一邊

咁係咪揀剝牙好啲
見到上面啲回覆話磨牙可能會有敏感牙齒

我會揀磨牙
剝左就成隻冇左

想問你地固定器再整個新既要幾錢
趙xx開千五
明明我朋友一樣係佢度箍完再整都好似收一千內
做咩貴左咁多

想問下23歲先箍係咪已經太遲？

謝安琪25、26先箍
40就走位箍第二次

咁你話會唔會遲？

你仲有好長日子啊

Day3,已經生緊幾粒飛滋

傳統先正 係撩牙煩 牙套易唔見不過減肥一流 唔想除套

我都係24開始

你好似對3cm冇乜概念
你試吓拎把尺出嚟度3cm再放入自己個口
你就知3cm係冇可能
其實3mm都OK吾多吾少 睇你自己追求幾多

固定器要戴幾多年先唔會走位？

我想吓有無人箍過
城健 林希為醫生 或者 盈健醫療 馮智康/余志訪醫生
箍都係隱適美38k起 傳統就around 32k
想問依兩間好唔好?同價錢算唔算貴？

余志誠

我未開始戴呀 做箍緊 但醫生話戴一世咖喎

我記得我箍完時話每邊1200蚊 (專科)

佢開我千5一邊
不過搵佢箍完好似搵返佢跟好d
明明鐵線應該好come用,但係我都用得爛

係磨牙？感覺上面型有冇改變？
就黎箍 睇張模擬圖 下面會向外壙dd
驚會變包面

我無剝牙，所以面型一樣

啱啱箍隱式美第二個tray，上咗attachment
我以為粒粒都係癡牙前面，但最後有啲粒粒就癡牙前面，有啲就癡喺牙後面，前後前後咁癡，勁緊勁難除，好似成副牙夾硬拉落嚟咁
有無人都係咁？

我剛剛上attachments個時前後用左十分鐘先除到
過幾日個箍鬆鬆地就會好d

慣左就無野

有冇ching係趙創波箍牙?想知好唔好

Cool左5年 但唔見左retainer大半年
依家中線唔對 想再cool穩適美對返齊中線
有無推介

絲打知唔知轉箍陶瓷幾錢？個醫生手勢唔錯？

如果醫生話係牙嘅問題，跟住mok左上面兩隻牙位，下面冇mok，都改善到？

有無人係林友港到cool緊 想知手勢點

下禮拜拆箍

恭喜

retainer幾大個到岩岩唔記得問佢 姑娘叫我搵個盒裝起佢

粒粒上面圍鐵線有咩作用？

普通科通常唔會cool最尾隻大牙
專科先會

咩原因

轉眼間箍到第十個
1/3路程

而家感受到上門牙掂到下門牙
咬合怪怪地

帶住牙箍飲啖水某幾隻牙要有痛感

專科冇箍最後一隻

加3000 ok嘅 普通科醫生👩‍⚕️

我係普通科但有cool最尾嗰隻大牙wo

我問左好多間都唔肯cool
可能我最尾隻牙飛出黎 普通科唔識搞
同我講cool牙係收唔返入去 要我skip左最後隻牙

唉有無人可以分享下
係咪頭幾個月會越箍越哨
聽講起碼一年先會收到個洞

我箍左差不多三個月
都刮到麻木左 唔洗用蠟
我淨係知箍牙初時係分開緊啲牙

唔⋯
我淨係知 我箍最後粒大牙的作用係借力
黎拉郁其他牙

利申 蚊左4隻牙

醫生話用黎收緊個箍
你都係岩岩先箍？

個別問題 但普通科都會cool ga
咁你之後去專科用咗幾多錢？

我係普通科箍 佢有幫我箍下排大牙
但冇箍上排大牙 非智慧齒
下次覆診問吓先

係，拉返啲牙入去就唔突，我箍半年已經明顯分別，不過係專科加骨釘。

兩隻大牙都冇？（唔計智慧齒）

飛出黎係智慧齒？

啱啱甩咗粒釘fkkkk

咁又要去牙醫度受刑

上排兩隻大牙都冇箍 下排就兩隻都有

咁下次你問下，有可能係遲少少先箍埋

想箍 有冇邊啲牙醫好介紹？
利申 爆牙

智慧齒前一隻牙

個隻應該會係將前面排牙向外(左及右)拉

最後用橡筋拉返入去

我都箍左半年，最衰冇影相，硬係覺得冇分別，冇打骨釘，未用橡筋。

我係親戚叫我箍，佢哋同我呀媽都話明顯收咗入去。

我箍完本身上排門牙重疊同有d哨，箍完之後個嘴會入返少少

急
有冇港島 九龍 箍牙 手勢 態度好 推介
想箍
仲諗緊傳統定 隱適
想搵好嘅醫生consult

傳統拉力好啲 而且時間快d 我建議用傳統
轉陶瓷 咁樣會好睇d
睇番自己筆直幾多 再決定專科定係普通科
價錢貴主要睇番牙齒係咪好嚴重/使唔使剝牙
我呢上牙有兩隻兔仔牙 冇咩大問題 下牙好齊
所以揀咗普通科陶瓷 31000（有人介紹）
上cool差唔多一個月了醫生話一年左右就ok

如果係咁呢

有冇話邊個醫生好

傳統係咪 專科好啲
我側面嘴突 好核突
想改善

巴打係咪上幾個post問過
諗唔掂就試下問左普通科先啦

一年左右就得本身冇大問題？唔洗剝牙？

想問邊度有平價透明retainer

就係想去間 好啲嘅consult
有冇推介

有 但真係唔知去邊間睇

最近屋企個間，起碼知大概個價先

我b&j箍專科, 就咁第一次consultation就一百，係就咁檢查同建議

咁樣 想收入啲

如果係非骨性，咁剝牙箍可以簡單解決

我唔識睇係咪骨性
我咁樣算唔算突

我淨係門牙凸咗少少 唔需要剝ah

搵牙醫評估先知
個人認為唔太突，但追求完美可以箍返靚少少

兩年半

問咁耐 其實想知有冇 出名 好嘅醫生介紹

你本身牙齒有咩問題？

推

我揀牙醫冇睇佢出唔出名，而主要係睇佢既資歷同有冇負評，加上睇左好多人既分享，大概預左個價位

我知自己係骨性，所以唔敢搏普通科，然後我揀左銅鑼灣既胡x琳，因為見個價合理，醫生姑娘態度都幾好

So far箍左個零月，未知結果同埋冇係其他牙醫度箍過，比較唔到，但手勢同態度都滿意

主要都睇番你預算同需求啦可以分別揀個普通科同專科黎consult比較下

你個間consult 收費係點

Consultation $600
X-ray $600

好貴

睇落係幾貴既，但箍咁多年總數除番開每日都係幾十蚊如果結果係理想既就當賺左，不過兩三年後先知

所以先叫你去屋企附最近個啲普通科問下價

上排牙好大部分都唔係同一水平線，有啲又向內/外斜，仲未計要剝牙，加上本身骨算橫，要耐啲時間收返下排

五分鐘都無睇完
整返甩左的attachments
檢查下
完

可能你棚牙乾淨
連洗都懶得洗下

有冇洗牙醫生介紹

有冇免費 consult or平嘅 介紹

我箍完兩年 本身係因為兔仔牙箍嘅
但箍完中線唔對 今年仲開始牙骹痛 食硬嘢/擘大個口嗰陣就痛
牙醫話係牙骹咩咗 究竟可以點樣舒緩到 下下食嘢都好辛苦

咁可能要睇口腔面頰科？

其實呢個情況 我門牙除左箍 有冇得加埋 整細啲隻牙

你去問牙醫啦 你比錢就係買專業意見

想知有邊間 免費consult 又好信譽

想問下生智慧齒會痛幾日？係咪一定要剝

依家一般專科 箍同剝牙 傳統 要幾錢

有成19個post 爬完應該會搵到啲近你又岩你心水嘅 慢慢

我學生 無乜錢 但又想專科搞
分期一般分幾耐一次

一般比完首期就每個月比一次 可以同醫生商量既 我覺得最後比夠總數就得

箍完一路冇發現 係之前牙骹痛問牙醫佢先話俾我知冇對好

專科都係可商議分期時間？
我諗緊去胡x林 整定 岑x

我唔想靠屋企人

我冇問過Dr. Wu啊，等有經驗人士解答

正路就有啲醫生係有數講，有啲就冇得傾既

你可以分別打電話去問姑娘有冇呢啲安排，有先上去Consult

問屋企人借，專科預最少$45k
我個個一次過現金俾就有得便返少少

我分期 handle到

想盡量平

岑睇落比較便，但好似唔易book到，可以一試

首期比到幾多？

唔可以全部分期？

我好似有tg問你

通常第一筆要俾多啲先，我睇b&j就$20k,之後每個月就一千頭咁

當買樓咁樣 正常黎講一係full pay 一係先比一定既百分比黎做首期 然後再分期 保障番雙方

如果真係負擔唔到我建議你先唔好考慮箍住
依家箍牙講緊3萬蚊起（普通科） 仲要睇醫生同你啲牙本身既問題佢先開到價俾你 如果情況嚴重要剝 上釘又要另外加錢

既然budget有限不如等負擔到先到 牙係跟一世 唔想你因為一時貪平搵左個冇醫德既醫生然後上黎救求問點算 香港好難搵牙醫接手第二個牙醫既箍牙case同埋到時用既錢一定比依家多

我箍之前800蚊consult做過 唔洗錢既都做過 單consult都用左成千幾蚊先做決定搵邊個醫生
想慳錢就搵地方照左牙xray先再拎份xray去做consult 咁樣既consult會係最值錢既

好多時你定左係邊間牙醫到做你問佢分期第一期有冇平啲 多數都會肯同你傾 我自己個醫生本身第一期要落一萬 我有問佢5000得唔得佢都OK

多謝你啊 好有心
我如果5萬左右 分期 應該都負擔到
但分期通常係隔幾耐
照牙x ray 唔係consult 會做埋？
要另外出面照咗先？

箍左傳統鐵箍10日左右，冇痛，冇酸軟，只係覺得個口有一大堆野，又唔見牙有郁。但見d人又話痛得好緊要，想問我係咪唔正常？好想快d下次覆診問牙醫

我同你一樣都係中線都係爭少少(less then 1mm), 過程冇用過elastic, 醫生話成人中線好難完全對齊, 就算我帶幾個月elastic, 都未必有效果, 佢話我咬合矯正返就ok, 整體雖然唔係完美,但係相當滿意, 我覺得你最緊要係處理番牙骹痛, 你係咪專科幫你做？ 咬合不良都有機會會牙骹痛

箍牙係搵專科做的 牙骹痛係之前洗牙順便見牙醫嗰陣同佢提過 佢話唔嚴重淨係叫我唔好用咁多痛嗰邊(右)咬硬嘢 但我發現用左邊咬右邊會仲痛 明明右邊上下排牙掂都冇掂到

咁我諗你聽上面巴打講去睇口腔頜面外科比較好， 要注意返， 呢科只有少數嘅醫生會睇牙骹問題， book嗰陣時記得問清楚

胡醫生首期2萬，陶瓷5000
當時姑娘話無得平 ，我都無問醫生
之後每個月1000 （我諗你要同醫生傾個plan

如有骨釘 就上釘果次一次過比釘既錢

Xray 通常診所有得照
出面照左再拎去診所都得
但規定：正面加側面 同半年內影既（你要問返診所

有無巴絲係 Dr Baram 到cool緊？

我以前睇過牙較問題（無搵專科）
果陣整左個好似retainer 既野戴
等我合唔到排牙
放鬆返牙較

醫生叫我整完牙較先箍牙

分期分幾耐睇你成個療程要做幾耐
我自己就二千一次 如果你時間長就一千/千五都得 其實主要俾左首期中間點俾都得 拆之前清左條尾數 應該大部份牙醫都係咁

consult好多時牙醫只會幫你睇牙既表面去俾粗略意見例如箍幾耐洗唔洗剝牙 如果有埋xray會更清楚睇哂牙既問題 例如有啲人牙腳短未必適合箍/有智慧齒將來生出黎時會唔會頂到啲牙 有xray去做consult一定係最清楚

有啲牙醫你去consult時會叫你俾錢照xray 有啲係你決定左係佢到做先俾xray中心地址你去照 好似你上面話consult貴既胡醫生 你有興趣搵佢就第一次去左佢果到睇 拎完意見同張片 再帶張片去搵其他醫生做consult

可以係到爬下文睇下有咩醫生介紹再google下睇下口啤如何然後打去問下
我之前係搵幾間岩心水既牙醫打去問 會順手問埋價錢 佢通常都會俾到個約數你 你覺得負擔到先book時間去consult

以我經驗,consult要分幾次, 第一次睇咗你之後, 會安排cephalometric x ray, 影相同埋做牙模, 做曬之後,醫生就會畫線、計數， 然後就會安排你覆診，話你聽你嘅treatment plan 同收費

我之前就係consult 決定搵佢就約時間補影唔清既xray 印模 上箍 俾錢約時間

我睇咗兩個都係做曬嗰啲嘢之後先決定， 做上面講嗰啲嘢都要幾千蚊

照x ray係咪普通牙診 都做足 再拎去比專科consult?
我諗緊岑定胡

直接睇專科,醫生會安排

師兄邊間做？

問左胡x林 傳統都要60000up
有冇啲平少少嘅專科 又好信譽

其實差唔多,我14年做,都要六萬五, 另外一間82000仲要淨係包treatment, 好多項目要另外收費

我箍過傳統好似共三萬幾，包剝4隻牙

分期俾，俾到箍完

專科？
邊間
好唔好

$65000, 呢個係13年尾報嘅價， 我14年頭開始做， 而家轉咗診所，可能價錢會唔同， 詳細你要睇咗先知， 因為每個人嘅複雜度都唔同， 所以價錢冇得比較

有冇問岑x？佢好似已經算平

打極無人聽

有冇講大概咩case要六萬up?例如包剝牙、骨釘、陶瓷、Damon brace...etc

專科岑就便，你努力啲打電話睇下有冇機會book到啦不如考慮下普通科問埋價先？

btw 我中環箍個個50k陶瓷有興趣先再講

Dr. Wu全部Case都6萬up啊，佢係basic傳統6萬，然後再加上去，例如骨釘、陶瓷，佢冇剝牙服務既

邊個
5萬 我handle 到 如果有分期

B&J 莫醫生

我第一次打去表明身份係學生，之後個職員大概同我講左會收一舊水consultaion fee; 而整模/X-ray/影相就係你confirm真係箍先做(收三千)，佢俾我既報價係齊頭五萬(現金一次過俾就減返千五，唔包剝牙&我個case唔洗用骨釘，個價係陶瓷箍黎，我原本以為係鋼)，佢應該傾向sell成人用陶瓷

至於服務/態度，我覺得幾好，暫時唔覺有急手趕工既feel(今日覆診佢知道學校診所收左皮，叫我拉多個月先再book返學校搞便價剝牙)

btw 我搵佢之前都google過下，實在冇乜佢既評論除左得篇白粉報報導有佢張相

唔記得講，我陶瓷上左兩個月，身邊既人都真係冇乜發現暫時都係我講起先有人留意到

係咪莫x偉？

［member]Consult過梁達志40000傳統[/member]

想問吓咁多位牙醫大概consultation fee大概係點？
E.g 岑x, 伍x山

$0, $300
source:

唔好意思我想問下我呢個情況適唔適合箍牙
有圖慎入

如果可以想做隱形嗰啲

無問題的
就咁睇棚牙唔亂
拉返d牙縫就可以

不過都係睇睇牙醫

岑醫生要去到2月先consult

真發市

一人一個箍牙的好處

咬甲癖無得咬指甲

祝各位箍牙巴絲變靚靚

戒咗食花生

少左食零食
多左飲水

照食

睇佢師傅囉, 即係我嗰個

邊個
價錢係點

答咗你好多次，你追下post啦

想問係邊一間睇阿？🙏🏻

KLB DR.LEE

伍x山 好似幾好
有冇人有得介紹

兩隻門牙有少少突
下面牙有一隻牙凹咗少少
其他都大致都正常
隱適美夠唔夠力？
同埋隱適美會唔會改善下把後退嘅問題

我個case同你差不多，開頭都諗住隱適美

Consult 完後都係箍返傳統

梁醫生唔太同人講野
要問佢先應
consult完都唔知排牙咩事

點解揀傳統
你要箍幾耐？ 當係reference

有冇巴絲 骨性哨牙 最後係箍得好靚？

其實箍緊傳統係咪都可以照剝智障齒
因為本身就嚟箍完 牙醫叫我剝
想知係咪代表可以除箍

呢個真
覆診佢可以一句聲都唔出
所有野都要主動問

同埋佢cool得好慢

可以
已經剝晒下面兩隻

LM

呢個評價如何

我唔知係因為我個case複雜定點 我要3年

我個醫生都勁慢 唔知我本身牙郁得慢定佢整得慢

想去趙創波都箍

有無人可以做我介紹人？

TG:terryks

感激

隱適美要好自律，個效果差異性可以好大

我呢個case 用傳統箍可唔可以一年內搞掂

點樣為之慢

其實你門牙突，咬合應該唔算好，咁樣無咩可能一年內

佢要三年，同埋唔用骨釘
我consult其他醫生都係年半

我都係箍咗兩個月
本來係有虎牙同免仔牙
宜家齊咗好多
但就好似成棚哨咗

幾時先收返棚牙入去
遲啲仲會用骨釘

想睇下有冇對比圖

我有個fd 用槌仔揼返平栅牙 大家點睇 ，直接慳返 40k

有咁既魔法就唔洗箍牙啦

我幫你試下，自問手勢幾好

我聽朋友講，隱適美每次上新箍都痛幾日，食完飯戴返箍又痛幾個鐘
嚇到我驚
但係用傳統又怕會整損肉，生痱之
平時食硬嘢都會整損口

有無巴絲磨過牙？上門牙牙縫問題，醫生叫我磨細下排6隻牙等上排有位收入去，每隻0.5mm。
考慮緊..見有人話0.5mm正常，有人又話好多..

我個人開頭上第一個箍係酸痛、習慣左無乜野
而家上新箍某幾隻牙會痛下咁、但唔會長過一日
習慣就好

聽日上到第十一個啦

我見過有同學箍牙
佢淨係有個鐵環 冇突出個舊野
個種係咩技術 同埋係咪冇咁容易整損口

無咁誇張啦
上新箍係頭2日覺得緊緊地咁
唔可以講係痛

你係話淨係見到鐵線？
佢會不會係已經箍完 得個retainer

無論邊種方式，都會係咁，始終係移動緊你啲牙

想問吓會員球球是道嘅進程點 consult左未

Bk 咗伍富x 荃灣 要1月7
其實想盡快知情況
伍 價錢唔貴唔平 50000up
見有人介紹話幾好
岑 要去到2月
胡 真係太貴

如果有唔錯 嘅專科 麻煩 介紹黎睇下
Budget 50000 -60000左右
最好平啲
同埋可以快啲consult

1月7都算快

佢箍得好唔好 想約佢嚟睇

我只係箍左半年 未見到好大效果

[url]知唔知bk第一次comsult到上箍要幾耐 打左去約要等成個月 btw上面有巴打話佢箍得慢 係真？[/url]

係呀都要成個月

你覺得有問題要好主動問佢點搞 因為佢會count住幾時拆箍

我之前約專科consult 起碼都要等一個月

暫時我諗得 伍富x 醫生 fit
如果佢真係有口碑 我諗都係呢個為主

我印象中都好似要等成個月

正常係咪上排前下排小小會好啲
醫生問我洗唔洗再收 我怕平排

差不多、而家整定過埋年上箍

我之前等咗差唔多五個月

想問吓伍醫生consult 要幾錢？感謝！

絲打已經箍完？

1500

係 睇多兩次就拆果時我發現有啲未完美 佢幫我再拉 之後拆果時先發現右邊果啲牙有少少咬唔實 佢話ok 用retainer夜晚戴日唔戴就得 會慢慢好 點知過咗一年仲有啲咬唔實🙄

好似三年

我記得拖左好耐搞 仲要平日上去 先叫快少少
約Consult+牙模 一個月
剝牙分兩次 三個禮拜 （期間等傷口好啲
約上箍 一個月

所以剝完牙 快啲約上箍時間

睇左好多人都係話
牙醫話上面要出過下排少少

好誇張 我仲以為500-800

想睇下有冇人係 伍x山 到箍過 評價

專科都箍唔好 都幾貴 睇完有d想箍普通牙醫
Overall嚟講推唔推薦梁達志

普通囉

[url]都係睇人話專科可以改善埋面型先想箍專科
因為我除左唔齊都有少少哨 側面睇都有d凸 所以先想搵專科[/url]

啲牙睇落齊嘅 哨都改善到

如果箍專科就想箍到完美
如果唔係普通科都應該OK 專科仲要貴
之前見過好多中學同學箍完都唔係幾靚 所以依家搵牙醫都有d驚 始於d牙要跟我一世

幾年前睇梁醫生好平 34000+2000剝四隻牙

宜家都要40000啦應該 呢個價係普通科可以用埋透明粒
如果係佢度箍 約覆診會唔會要等好耐
仲係學生 時間都易就佢 就係都貴 想畢業前搞掂

如果你覺得自己要求係比較高既無謂揀梁醫生
但佢個價係專科黎講真係算平

你整乜

有冇人箍荃灣專科梁醫生係有落骨釘

唔係想話貴就一定好但要求高又要平就有啲難搵，其他人覺得箍得好又未必應用到落自己個case

Btw 專科4萬已經非常平

一個月至個半月 時間ok 有七點後時間

梁醫生唔睇面型角度
同埋佢好full
有咩事又要排好耐

我由第一次打電話約見醫生，去到上箍差個半月，仲要包括有個星期醫生放假

有冇去過銅鑼灣sogo對面間隱適美專門店
但成間野係唔知要黎做咩.
好似話有得俾用家入去刷牙

用黎介紹醫生
未去過
個度有時會有講座

普通箍嘴突，本身啲牙仲要齊到啲人以為我箍過牙。純粹個醫生係要等咁耐。

搵緊資料黎緊想箍

另外仲有德國聯署要簽呀, 得番二日

你睇下Enzo Mazak 幾撚失望 你睇下幫我地嘅人幾撚失望

次次去都等成個鐘

你地平時用咩牙刷
想搵隻軟d既

想睇上水梁家偉都係算把啦
Consultation收$3000 去到話唔接我個case

高露潔軟毛牙刷

我用呢隻覺得好ok $29一支

態度好差？

咁我柒嘅遲咗到 但改過期都唔肯

我用緊 覺得太硬刷到好痛

清潔力點

高露潔有幾十種牙刷啦

consult 左趙創波
有冇人可以做我介紹人?
Tg: reiwei8
感激

有無巴打絲打箍緊九龍灣李X嘉醫生
有問題想問下
Telegram:
感激

Ora2 刷頭細 容易刷

有冇荃灣 伍x山 箍後感

我想問下箍陶瓷粒粒既巴絲
Powerchain係白色定有色架

未需要上住 但想問定

ok呀 感覺好好 d毛好軟
我第一日上cool用
d牙好酸痛都唔會整痛我

想改善面型係咪一定要搵專科

有無人試過用箍牙（隱適美）改善倒及？我諗我倒及得唔算好嚴重 我啲friend唔係好覺 但我照鏡覺得自己好撚柒

Btw有無康齒堂介紹人

絲打 可唔可以contact我

你追下舊post 康齒堂
好多人中伏⋯

學生無咩錢 見佢好平好吸引 俾你咁講講我有啲驚

搵屋村普通科

但我有啲倒及 應該唔算嚴重 屋村個啲做唔做到？ 同埋我好貪靚 想箍隱適美

打去問

只係屋村診所正路便啲

Btw可唔可以講下康齒堂衰咩？ 因為我睇翻post 17 同18都未搵到

唔一定次次經同一位醫生跟，好似係

唔該巴打

啱啱追過post 見啲人話趙x波幾好 諗住去consult下 但如果倒及嘅case箍傳統定隱適美好啲？ 貪靚又無錢 好後悔無中學箍

巴打想問吓你consult收唔收費?
趙創波態度好唔好?會唔會好惡?
同埋費用點計法?第一次先畀一萬之後覆診一次一千?

唔該曬你

我驚再遲啲就後悔 而家已經後悔中學無箍搞到大學要做鋼牙妹

你想貪平唔好彩搵到個庸醫 結果箍衰左而後悔冇草多陣錢
定 到有少少錢可以選擇個評價唔錯既牙醫 結果箍得滿意只係後悔冇早啲箍先

不過一切講彩數 平既都可以箍得好 貴亦可以箍得衰
比多少少錢只係買低個風險

Btw 揀隱適美定傳統箍你唔一定話到事架 例如我個牙醫評估我個Case就只能夠用傳統箍

如果揀出名牙醫會唔會好啲？ 我成日諗住而家十八歲 要靚應該呢個時候靚 遲下啲皺紋出曬嚟都唔靚了

出名好唔好啲就好難講既 但可以簡單睇下好壞處

好處：

網上資料較多，睇到比較多人分享技術同醫德好唔好，再出名啲可能上埋新聞（多數報衰野）

壞處：

1. 出名技術好但價錢會貴

2. 出名價錢平但好多人幫襯，咁等候時間就變到好長或者有機會醫生太忙冇時間仔細幫你睇

話說有冇人揾唐逸謙箍? 自從佢上年年尾話去進修(應該係又比人投訢到停咗牌) 就冇再見過佢
依加變咗由第二個牙醫跟我單case 唔知其他之前睇開唐逸謙嘅都係咁?

屯門撚留個靚名

真 最撚憎啲人講咩學生冇錢點點點
咁你儲到錢先搞啦 on99

佢係唔係箍壞左人地棚牙而要停牌個位？

點解仲搵佢？

好難講、中學生箍牙好多都未生智慧齒
有d人箍箍下先生智齒

最記得我一開始爬文有人介紹佢 我有book過佢做consult
單等consult已經用左成粒鐘 reception姐姐係咁叫客落街行陣就到先call返上黎 唐逸謙睇過下我啲牙之後就出返去 連xray係姑娘同我講有啲咩問題會點做

唔明 你係咪覆錯

學生箍牙有風險、見到好多人箍完就移位或者箍得唔好、同埋d牙有變數

要承擔個風險、當然最緊要有錢為自己選擇個好醫生

咁佢有無收你consultations fee????
好似好無禮貌

有 搵過咁多間最貴係佢 唔記得600定800包xray
張xray copy我催左勁多次先肯俾我
好彩冇去佢到做

早兩年箍完 帶左排固定器就冇帶
依加的的起心肝想整返好佢
有冇人試過都係咁
要再箍過定還是有其他方法

兩樣都有
睇醫生用開邊隻
同埋一樣好易染色

揀個有時間觀念嘅牙醫好重要
其實個專科list仲有好多醫生
逐個google下d評價已經中少好多伏

有冇人有做過/做緊隱適美go?

我個牙醫無收我照xray錢同consult錢

我會想問下醫生有無白色 powerchain 雖然佢好少出聲
返到屋企照鏡先知橡筋咩色或者等lift E起棚牙睇
我一個月淨係食左一次咖哩

箍咗未夠一個月鋼箍
就已經甩咗一粒
好彩過幾日就覆診

其實本身牙好亂既話係咪成日都甩？

膠水唔夠？

岩岩開始帶固定器 懶得成日除
結果食野仲少過箍緊牙果陣

啱啱book左兩個屋邨診所consult
一個book左下星期 另一個最快要book一月尾
本身仲想book第三個但佢放緊大假
前後一個月先完到啲consult 有排先箍到

我咬合唔好
岩岩開始cool就係咁咬甩

cool牙用唔用得電動牙刷

用得啊

條鐵線尾又突出黎
點解⋯⋯
今個月已經返去剪左一次喇

好似係mock牙搞到人地有手尾跟
因為係2年前已經揾佢做 個時貪就腳
有得揀多次一撚定唔會揾佢

個時好似收我500
Xray同牙套都拖好耐 依加做refinement stage 要改個牙套等4到5個月先比到你

聆訊另揭露，唐逸謙在2013年3月至翌年8月期間，只為何小姐檢查過一次矯齒進展，其餘時間只由牙醫助理提供新牙套予何小姐。此外，何小姐去年曾因牙箍鋼線突出而求診，唐並無親自處理，而是由助理剪走突出的鋼線。

箍左一年半先檢查一次
正常一兩個月就會睇一次了

你而家棚牙點？？？

依單好舊架啦 新個單係上年10月
其實箍牙個進度都理想 之前都係2個月覆一次 後尾微調先半年一次
依加轉介咗比第二個醫生follow 至少會同patient有溝通
姓唐個個淨係check下棚牙 其他所有嘢都係診所姑娘問同答

咁佢咪第四次被停牌@@“””

隱適美轉醫生好似好煩？

我近期做review 啲姑娘話佢放長期 唔知幾時返 我諗住等佢返黎睇 始終佢幫我箍 上網睇佢俾人告
佢好似海鮮價 見有個要成5萬幾 但箍傳統 唔見牙太大問題

佢間診所係咪有第二個醫生
我覺得可以問下姑娘轉過去得唔得 佢咁放長假法有排你等

個姑娘話我個case由第二個牙醫follow 之後想轉返唐逸謙可以轉
我估佢應該被停緊牌

啲姑娘冇話將你轉介比第二個牙醫咩?

轉左俾靈醫生睇 想問大家拆左箍後幾耐睇一次 同埋睇第多次就唔洗再覆診？

咁個牙醫咁劣績斑斑就轉第二個

你仲諗住搵佢睇？覆診？
佢比人釘牌 都唔方會認真咁review你個case啦

啲牙郁左出去 條線咪突出黎

屯門有個屋邨醫生好伏 你簡左邊幾個？

想問下係咪又係同一邊突出黎?我自已兩次都係右邊突出黎

建生劉醫生同埋翠林盧醫生
有冇中獎

係阿
我右邊有兩隻亂牙 可能移緊位吧
總共3次 條線突出
我過幾日酸診 要死頂

你都返診所剪線？

想問下依家專科大約幾錢
最好係屯區區thanks

屯門

我覆診先剪同埋因為我第二大臼齒係未上釘，而第一大臼齒位置係凹左入去(相對第二大臼齒，約一粒釘厚度)，所以就算條線突出都暫時唔會插到口腔

btw 你突出係咪會插到出血?

哦哦
食野果陣會係咁插肉
唯有用蠟包住 有時食完野之後會發現舊蠟唔見左

我都食唔少蠟

其實牙黃既人簡陶瓷係咪睇落仲衰過簡鋼款阿🙈陶瓷好似好顯牙黃咁

有無人箍過趙創波？ google過佢啲評價都好參差下

Btw有無倒及牙成功箍得靚嘅例子？同埋可唔可以講埋個醫生叫咩名
我第一次去康齒堂consult個陣游醫生淨係望咗我啲牙兩眼 連X-ray都無照就話好嚴重要做手術 掉我去個專科牙醫到
睇完長沙灣趙xx之後照完x-ray就話箍到 但唔會好改善到面形 點都係會有啲鞋抽 但至少改到咬合問題
諗緊再consult多個牙醫再決定

咁可能你係骨性倒及，咁真係要專科搞

我都想做手術整走佢 但上網睇私家要20-30萬先搞掂 公立又唔知要等幾耐 同埋我老母好驚我做手術 佢驚失敗

報價要睇個案、醫生，同埋要考慮埋大手術埋口要六星期封口...等

第一張係頭一日上cool
第二張係隔一個月第二次上cool
最低個張就大概上咗cool 50日影嘅

下排牙無咩大改變就無影到

#619 #620

P牌仔頭先禁錯回覆制

上排有無剝牙？

左右各剝咗兩隻 再加隻智齒

打錯
左右各剝咗一隻 再加隻智齒

想問下大家由zip水泡到正式上箍隔左幾耐時間？

水泡？藍色果個圈圈？
係既話我由正式上箍果日攝到宜家都未除，1.5個月

岩先我照一照鏡，發覺突線既速度俾上一次覆診個陣快，但依家仲有兩個星期先再覆診

我發現依家吉到唔痛喇 麻木左

我依家條尾岩岩好貼(頂)住左後面隻大牙邊邊位暫時冇特別感覺，但望+摸落似已經撞牆，希望會"high"住斜邊突返出黎

有圖慎入(右上排牙黎)：

我一開始上箍都無箍埋大牙 箍到第二小臼齒
條線都係突好多出黎 但果時唔影響就無理佢

我問左醫生喇 佢話因為排齊左 所以條線會突出黎
係好事黎架 （雖然插肉

係呀
點解仲未除嘅？唔係要換戒子鐵圈咩？
我係zip藍色圈，隔一個星期換戒子鐵圈
再隔一個月上箍，呢一個月就要出去普通科剝牙

巴絲，你total cool左幾錢??

52000+2500x3
未計剝牙

可唔可以tg pm邊個醫生
:thxthx🙏

我無戒子鐵圈
有攝藍色圈 攝左2個月左右
問過醫生話 藍色圈可以用黎幫手移大牙
如果本身大牙歪*

傳統鋼粒
只箍上排
包埋箍完鑲一隻牙
Total $32000
算唔算貴？

我諗係同我隻第一大臼齒向內傾有關，要拉番直佢先

原來會唔同
我以為每個人開頭都係攝藍圈再鐵圈

有咩想食好食定喇

個半月已經輕左2-3公斤身邊個個都話我瘦得好誇張

比巴打你講一講，我即刻走左去睇返自己記錄低啲相
左右下顎舊肉冇左

1個月

痛痛的

真係冇左喎
但我全身都瘦曬如果唔係一排冇見既朋友提醒都不自知

諗緊用loan cool
唔知會唔會太on9
想畢業禮笑得好睇啲
依家yr1
利申 巴

雖然我都知一陣一定會有好人嘅巴絲覆你
但都想講呢度係箍牙集中討論區
唔係人生決定討論區
如果你仲諗緊做唔做 咁最好唔好做
因為如果你足夠想你已經做左

未攞到loan 所以問下 因為仲有啲其他因素考慮緊 例如要mok4隻牙唔計智障齒

吊 平到咁

屌 覆咗診幾日又甩咗粒釘

非專科 傳統鋼箍 $48000包剝五隻
是否太貴

我屯門專科4萬2傳統透明 剝4隻每隻千2（可自己出去剝）我廢事煩係嗰到搞掂埋

想問巴打搵左邊間專科覺得佢睇唔睇得過？

我21歲戈時睇完菲臘牙科，但講到手術要拆晒d牙骨同牙齒出來再砌，嚇到我屋企唔敢做，隔左幾年我都決定要做，無理屋企，上網做research，有人話聯合醫院都有得做同做過唔錯，聯合有個合作箍牙醫生list(頭先想搵但搵唔返，太多年前) 之後打去d箍牙醫生bk，幫我寫張轉介信，再排聯合，都排左好耐，中間做左普通檢查同睡眠窒息既test(因為後生屬輕微)，近排做完剝智慧齒同裝骨釘手術先開始箍

我係冇下巴即係天包地咁，下顎由中學開始越生越後，氣管一半被壓住，所以會用口呼吸，勁大鼻鼾，訓極都好攰，醫生話好彩我瘦再肥d或老d就一定要帶呼吸機訓，我就搵左伍富山箍同轉介，白醫生都聽過，你睇下佢建議轉你去邊間醫院排，私家手術費就應該好貴

柏麗
so far 都冇乜特別
醫生姑娘都好好

係咪廿幾樓江醫生佢仲放緊大假未book到consult

啲粒粒成日都甩
三個月甩咗四粒

黃醫生

大家清潔牙齒會唔會流血？

刷牙流左好多血
刷完都仲有血

上左attachment 啲牙痛到癲

有無剝左牙箍傳統的朋友仔
你地通常幾耐個牙窿先會埋？
我箍左半年仲未完全埋哂
咁樣係唔係正常？

正常

過幾日無事
習慣就好

以前箍過牙 不過牙套整唔見左好耐
依家feel 到有啲移左位 想配番個牙套
有無邊啲醫生係平平地架

我打算今年一定要去COOL牙
身邊好多朋友都係去長沙灣趙創波
想問下有冇人都係趙創波COOL緊/COOL完可以比下意見
同埋有冇其他醫生COOL得好既求介紹

伍x山 醫生專科 如何？
有冇人有分享

我淨係用牙線果陣間中流血

我用牙縫刷都間中有血
但今日食完飯了牙有好多血
之後刷牙無停過流
刷完止左陣血而家無野

仲未儲夠錢箍
25歲前箍仲有冇得救？

你要箍3、40都可以箍
不過後生箍溝仔溝女都好好多啦

我媽40尾都諗住去箍前排consult完

咁毒撚唔溝女慢慢儲夠錢先算
係棚牙生得好唔齊成日zip住d嘢食搞到好煩

咁大年紀先箍咁醫生有咩講？

隱適美？咁好命的話棚牙健康又好睇玩多二三十年不成問題

咁牙醫可以分期俾錢
可以傾下的

主要係話有較大機會出現「牙套臉」，其他冇咩特別

唔記得左係咪唔適合隱適美，如果箍既話應該用傳統
佢同我一樣骨性

乜野叫牙套臉？

臉頰脂肪流失，顴骨更加顯得突出

年齡大既關係有更大機會回復唔到宜家咁

台灣啲人稱佢為牙套臉

長知識

我睇牙醫佢都無講到我面型

可能佢自己暗地裡分析唔同你講姐 或者覺得你冇咩問題再唔係佢focus on牙齒整齊咬合多過臉部整體美觀

可能這是普通科同專科的分別

帶retainer俾帶箍既日子更難捱

我個個都冇特講
只係講遲下剝左牙收返入去會好睇啲啲

特別*

邊四粒

點解咁講

傳統以前想食野就食野 唔洗理最多睇下食完有冇殘渣係個箍到 有就清左佢冇就下一餐
依家帶住retainer要食野一定要除 一食完就要即刻帶返
食耐小小感覺都會走位咁 又要驚佢唔見
個口長期有異物頂住講野會變左痴利筋咁

但箍完真係靚既

屯門柏麗江xx同唐xx有冇咩評價
15樓個間無乜追post
貪近，仲未打電話問有冇位

少少完美主義想箍靚啲，專科所有加埋唔超6萬都可接受
岑美恩好似會箍得完美但係好貴，起價5萬8未包其他
b&j dr.mok同dr.cooke好似幾好，我見樓上話學生有平，非poly學生有無平？同埋佢地價位幾多？
仲有梁苑莊好似幾好好細心，都係5萬幾起跳，有無人箍過？價位大概幾多？
定係我budget只能搵返普通科？
因為我預左起碼剝2隻智慧齒

隱箍應該無適應問題

專科公價6萬左右

我25先嚟箍 無問題

我consult過既普通科4萬起，專科就6萬起

如果想專科所有野加埋唔超過6萬就真係有難度，選擇十分局限

你budget幾多？只要比得起首期，總數貴啲其實應付到
e.g. 總數$65000，首期都係$25000，分期$1000/月

見你有啲要求，應該唔止要求整齊咁簡單，所以唔太建議搵普通科

啱啱打左去 佢啲booking太爆
約consult最快都要二月中

絲打我見你之前都有講話流牙血
你有無同醫生講 點答你
會不會係牙根郁太快

想問下係邊間箍同幾錢

首期20000俾得到
係驚尾數太大或者每個月要俾2000太貴
又覺得普通科同專科價錢爭咁遠，效果係咪一定都爭好遠
如果唔太大就覺得專科好貴啦

想問你係咪poly學生所以有得平？
非poly學生有無優惠？
我以前係b&j睇開牙 覺得幾好 因為老母係教職員有優惠 唔係嘅話實在太貴

hku都得，但實際係睇醫生開價（我問過櫃檯職員）

btw建議就近搵左間普通科問下價先

箍牙痛唔痛

唔係hku又唔係poly係咪無啦
普通科都係40000未計剝牙
consultation唔係poly ku都係100？

打去問姑娘

四萬包咩先

其實有冇需要買水牙線

剝小臼齒
其他都唔係太包，都係睇醫生
巴打搵dr.mok？箍左幾耐？之前有無consult過其他？

咁個價睇落比一般普通科（係連登post)為高左少少，傳統鋼箍的話

係，差唔多三個月，冇搵過其他一黎普通科太多唔知點揀好二黎專科既話我就揀左學校refer個啲就算，因為呢度討論都係集中某幾個專科，booking 又好似好full咁

之前流少量、一兩滴、無同醫生講
昨日開始到今日刷牙都有流
睇多幾日先

我箍隱形唔痛
係會酸軟下、但整體唔痛

我因牙周病山現闊牙隙。 有冇得攪

普通科同專科價錢相差大主要係因為牙齒矯正學係一門專業領域，佢地讀完5年牙科畢業之後仲要學習同培訓合計6年先符合專業資格

因為全港牙醫入面得3-4%左右具牙齒矯正專科資格，人數太少，供不應求，所以唔嚴重既都可以交比普通科做

專科除左睇整排牙齒，仲要考慮頜骨、面部輪廓、咬合同整體功能，普通科就未必有呢啲知識同經驗

其實好多人都唔知普通科同專科既分別，例如我身邊既人就只會覺得有咁平揀咁平，連有專科都唔知

下面個網址係一位香港牙齒矯正專科醫生既Q&A，一般問題都有解答，可以睇睇

你本身用開牙線，又唔覺得箍緊牙果陣用牙線麻煩既話，就冇太大需要

冇用開牙線，上左箍之後更加唔想學既話就需要喇

有！！！你追故追下我、我貼過我整牙的過程

而家收緊牙縫

剝智慧齒痛唔痛？
利申好驚痛

聯合醫院每次85
箍之前上網啲人話痛到訓唔著
我完全唔覺痛

無智慧齒答唔到你

睇返有人分享係打針會有恐懼

會無智慧齒咩

唔該巴打答得好詳細
其實我最希望箍完個面型靚啲所以都偏向搵專科
不過都係consult左先睇下醫生可以點幫我

學校有得睇牙真係好，淨係剝牙都慳唔小

但診所仍然關閉睇黎我要準備定係私家剝

黑警死全家
私家剝四隻智慧齒洗唔洗一萬

有機會要但我只係剝小臼齒

有冇人係箍緊荃灣伍富山

巴絲
想問下有冇剝牙醫生介紹， 抆犬齒4粒

cool左半年
下排牙縫好似無收過咁

剝犬齒

唔係人人都會生智慧齒
有d人可能三四十歲先生

我都25箍

好少剝犬齒

你肯定係犬齒？
蚊左塊面會塌

打上去問姑娘都得？
咁你幾時覆診阿

巴打最尾揀左邊位醫生？箍年半？

諗住箍第二次，啱啱睇完醫生，佢話我個情況如果剝左牙，拉到盡最後臼齒個位會有2-3mm既空位，如果唔係再拉既話門牙就會向入去我應唔應該箍多次？

啱啱打左去問原來dr mok唔收新症啦
佢話我可以搵dr cooke 但係都幾貴6-8萬
加上我唔係poly ust學生就當正價無優惠
睇嚟要再搵搵其他專科

總數係計埋剝牙？好似幾ok

唔計剝牙
要自己另外搵其他牙醫剝

唔係犬齒，係第一臼齒

講錯，係第一臼齒

同埋其實咁多巴絲你地cool專科，有冇同醫生要微笑曲線個啲
我見台灣cool牙果啲都好多好多要求，專科去到美容科咁

下個月

其實影相唔覺除非你放大

有無人係搵白恩庭醫生cool?
資詢大約幾錢？

有冇人係元朗鄧景豪箍緊牙？想知大概幾＄包唔包埋洗牙同係咪有介紹人平d？

今日睇左 consultation fee 800
都算貴

但會唔會好仔細同你講要點cool?
Cool的話幾錢？有分期嗎

有醫德既牙醫係會比時間你考慮清楚

因為我之前consult過林靜怡 佢唔接我case 話要專科搞 所以先諗住直接搵個專科做 但consult過程大約幾耐？

網上看到

很治癒

鍾意睇人整牙的圖片

我有嘴突問題，箍左5個月，牙醫唔肯落骨釘，我想轉牙醫
有冇人知中途轉要比幾錢

有冇講點解唔落？如果係牙齒牙骨問題 轉左都未必會落

我無呀 我係想知醫生會唔會同你講幾分鐘就完
咁consult要另外再加錢影X-ray?

我星期一都去左consult

好鐘意睇側面照同X光照

有無人上箍之後有少少牙肉委縮？

唔會
係

有無剝牙手勢好嘅牙醫可以推介
想lunch time 食完飯係市區剝

唔係專科大約幾錢同有冇推介

加埋幾錢呀？
你自己帶片上去？

都係800?

我箍梁苑莊，幾細心

你可以係出面照完先比佢睇都得
我就無照過 係佢到照要850
你睇左先啦 唔洗咁心急

Ok thankssss

當然一次過剝哂啦，分兩次剝咪即係打兩次麻醉針痛兩次

一次過剝4隻會唔會勁腫好辛苦？食唔到野 講唔到野？

好耐冇剝牙 唔記得係咩感覺

我當初都以為分兩次
但一入到去鄧醫生話一次過剝晒佢
我自己唔想經歷多次等剝牙個種痛苦
就聽佢講一次過剝4隻

當日晚餐就係好多條雪條同凍豆腐花
食到個胃都冰埋
你預個晚真係唔會食到嘢

同我個陣唔知係咪太早拎走棉花
一拎走就成口血

滙賢牙科箍牙
但想平啲
因為仲係學生又要自己比哂
有無人想箍牙？
我想做介紹人

大家有時間睇睇tvb的最強生命線講隱形箍牙同漂牙

想知你哋智慧齒近唔近神經線 鄧醫生係咪都做到

見到有人用白色鐵線

上年問過consultation $800, xray 牙模$2500
貴到cancel左個appointment

屯門江如昌consultation最快要七月尾

想問剝左幾錢，我決定左係白醫生度cool啦

係
傾晒點樣搞，我自己係美觀上有要求
如果你有都可以講埋比佢聽，問佢做唔做到
好似我有要求笑容曲線，骨釘拉番上去笑露牙齦，之拉嘴凸，搞埋收唇型，你就係consult 要一一問清楚同要求
咁樣會好好
之後上箍再慢慢傾同埋汁細節

笑容曲線係咩

我政府箍緊 預左箍唔完 到時再搵私家箍係咪同重新箍一樣程序一樣價？

菲臘？點解箍唔完

公務員家屬箍好似唔收費 要keep住係全日制學生但係到22歲生日嗰日就唔合資格 我太遲開始排 係個牙醫好先接我個case 佢一開始都話可能箍完 要搵定後路

有冇問埋唔剝？

係，箍左幾耐

試下consult多個專科醫生睇下講法如何

打錯😆
係微笑曲線既黃金比例

即係合埋口，嘴角睇落都微微向上?

就黎30先的起心肝去箍牙
下星期去見醫生（非專科）
其實而家箍傳統 係咪都40000萬起跳？

專科係，普通科3萬頭, 3萬中

其實我得一隻爆牙 應該唔算複雜case
不過如果本身啲牙已經少少黃
箍牙係咪大機會越黎越黃？

呢種

半年咋 基本上啲牙已經齊左 但係未落橡根

上左箍啃耐刷足美白牙膏咁耐 拆箍後啲牙冇變黃
上箍期間食咖哩呢啲色素野食

上排牙上咗橫顎杆 吞野食成日被枝野kick住

你都係白醫生？
你係咩case cool?

唔知咩叫damon

自鎖唔係自己要求個咩？

今日第一日箍feel到d大牙有感覺 成日好想搵野咬下

利申:隱適美,30副

佢就建議我鐵cool，我本來都想鐵，貪平加覺得可調整度大
我嘴凸，佢會打4枝骨釘，未上cool就直接打左先
抆四隻臼齒
會有6mm位既可以喐動

damon可以移快啲

就黎要剝智慧齒 上排兩隻 唔洗開刀 好驚

Consult 果陣醫生都話我要整呢舊野
佢話會有一個月會講野痴利根

想問你箍左幾耐先上呢舊野

即係第一次去係$2500定$800定再加X-ray?
咁你決定搵佢係咪再打返去約期？

上左attachment 三日甩左兩粒
其他attachment 都好似細粒左 係咪正常？

唔驚啦
得藍色圈圈痛
平時加橡筋同拉緊都冇咩野

藍色圈圈係？

我都未上箍 連牙都未剝
不過上喺上排牙我又唔覺得有影響到講野
我牙醫話上喺下排牙先會阻住到講野
不過仲未習慣 有時候會冇啦啦想乾嘔

今日consult左
$44000 剝4隻牙+1支骨釘
要箍2年半-3年

因為我4隻智慧齒生左一半就停左
佢建議剝埋4隻智慧齒 大牙會好郁d
但要收多2萬

剝智慧齒要咁貴？
係咪應該consult多個牙醫？

我都係30副、去到13了

class ii case?

要咁貴，但未必真係有需要剝智慧齒，係咪好郁啲就最好搵多個醫生問，我諗好多時都係生得唔好會影響前面啲牙/易蛀先剝，同埋有機會近神經線，照左x-ray?

呢舊野唔係用黎等大牙唔好向前郁咩
咁呢舊野要戴幾耐？

係專科？or普通科醫生？

super class i

係呀
我好似要去到個treatment後期先拆得
即係差唔多帶2年

有照X-ray 話會影響前面隻大牙
想搵元朗鄧景x 要排到4月

我聽到醫生話我大牙未排直
所以仲未可以整模 戴果舊野
完全唔想戴果舊野
咁你記得食完野要清潔埋果條桿 醫生話可能啲碎屑會攝係隙度

想問dr.smile箍牙好無 見佢好平

我琴日去左趙創波consult
我諗住COOL隱適美
費用$44000 大概兩年左右
但我唔記得問佢固定器係幾錢
有冇係趙創波度COOL過既人可以SHARE下

Retainer應該係包埋

其實44000呢個價係咪都唔算太高

唔會，個post好多巴絲都講趙創波、一定係明星級數的醫生

普通牙醫都至少四萬起跳

你可以睇下#704 #721

睇你個case複唔複雜
同埋係咪有啲要求 例如嘴突想收入啲

我有6隻少少哨左
醫生話要既就上下整走4隻
都唔知而家點好

我醫生話我遲下都要
已經驚緊

只能夠講模擬動畫結果係會忽視生理結構同骨質等實際限制

箍完有冇番下巴都要等醫生親身評估過先知

剝牙好普遍 起碼6成案例都係透過剝牙達至較理想效果

通常現代人口腔骨量小牙量多 咁就會逼到哨牙而嘴凸

如果啲牙本身較整齊 門牙又唔哨 只係嘴凸既話就證明係骨頭生長問題

咁無論邊種情況都好 剝左牙就會多左空間比你縮入去 改善嘴凸

剝牙矯正對於外觀係利多過弊既 但因為每個人本身既條件唔一樣 亦會有機會剝牙矯正導致臉部凹陷或者門牙內傾

所以都係等牙醫判斷Invisalign專門店我就冇咩研究

今日上咗箍了
又唔係好痛 只係有啲酸軟 咬唔到嘢

想問下箍緊牙果陣 係咪會更加咀突
我已經好咀突 驚箍果陣合唔埋個嘴咁柒

醫生通常要你問到先會講多啲既 你list曬啲問題出黎逐條問佢 佢都會耐心解答你

你有冇照X-ray？要照左先睇得清楚你牙根長度、牙槽骨厚度等要考慮既條件

如果照左 醫生話唔嚴重既 至少冇提過正顎手術 咁你都唔洗太擔心 骨頭問題方面 都係睇嚴重程度 輕微至中等都會睇到有改善 唔會冇分別既 達唔達到你心中要求就難講啲 牙醫多數都話唔會完美

你consult既係普通科定專科？兩者對case既複雜概念未必一樣 可能普通科覺得難既 專科已經見慣見熟 普通科以為易既 專科又覺得有啲複雜 建議普通科同專科都consult過先決定

Invisalign同其他箍牙方式一樣都係唔同醫生有唔同效果 牙醫依然係要針對你既問題情況設計左方案先send上去Invisalign公司整牙套既 而每位牙醫都有唔同諗法

如果要選擇好多客既牙醫 就要做好等得耐、覆診難約時間、醫生冇充足時間仔細幫你睇既準備

絕對會

咁係咪隱適美好d?

笑果陣露好多牙肉
cool牙可唔可以改善到？

箍唔完既 咁搵其他醫生仲好啦
箍到一半搵其他醫生都當你新case 都係要俾錢

我係
因為多咗啲粒粒喺牙面 啲粒粒都有厚度

我都係嘴突 同埋我側面好7
我諗我地個case一樣

我去左箍傳統 因為我見過有review 話
傳統可以收得靚啲 個嘴收入啲

你講既invisalign專門店係咩黎架
係咪康x堂游醫生？
建議你追返舊post睇review 再去

因為我都係嘴突 prefer有骨釘會收入啲
咁你揀透明 通常唔落骨釘
透明case係簡單啲 例如淨係想排齊
個人理解 有錯請指正）

所以建議你揀個專科 consult果陣問埋傳統箍

你箍左幾耐先開始收返入去？

開頭係某啲音會發唔到

喺台北整，14萬台幣，而家keep住一個月覆診一次，服務好好

變女神

陶瓷粒會唔會好易染色？

淨係計X-ray 我諗通常$500-$800 唔係太清楚 我就$600 見有人$800

你朋友叫你整骨係咪認真整骨我諗係正顎或者削骨啦 兩者都係顏面骨骼手術 削骨處理輪廓外圍既骨頭 可以令臉變小 而正顎處理核心骨架既位置同角度 令臉變立體 如果你咬合有問題都係要箍

另外我覺得即使最後唔揀專科 都起碼要consult一位專科先對得住自己排牙

咁就要睇你選擇既醫生對邊種箍牙方式有信心啲喇

佢會根據你牙齒既條件同你想改善啲咩野黎建議你配戴邊一款牙箍

隱適美又好 傳統又好 都只係牙醫既工具 決定最終結果既係牙醫水平 唔係純粹戴上去靚唔靚

考慮用邊款牙箍既基礎係牙醫設計既治療方案、牙醫對牙箍既掌握程度、最後先係你鍾意戴邊款

甩左粒箍

未必

唔會，但透明橡筋圏會有少少上色，當然食咖哩就會即刻變黃所以留返最後一星期先食

你在台灣住？

yup

我啱啱上箍咋

有啲痴脷筋咁

我個牙醫話唔會

蜀中無大將，萬千星輝頒獎典禮2019即時討論區4

#15 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

樓主

做乜事？

唔知有冇巴絲係揾王奉基醫生到箍？
上網冇乜佢嘅資料
我有嘴突情況。想知佢會唔會落骨釘咁？

如果你有番開part time或者有屋企人support既 計落都唔係貴既

就算專科 解決左首期之後 平均一日都係一餐半餐飯既錢用呢個價換取有可能更靚既外貌真係唔錯既投資

如果負擔唔到 咁冇辦法啦 等到負擔到先再諗

如果有能力負擔 而你糾結緊既同時 已經有好多人箍完 你宜家唔箍 唔通學我媽40幾歲先箍咩

不過一切都等牙醫睇左 X-ray 評估左先啦 一日未照 所有野都假 你隻智齒都係 照左就知需唔需要剝

我唔係搵佢箍 不過專科好難冇骨釘既 只係睇佢覺得需唔需要落 所以要consult左先知

唔該哂巴打
我都係去consult唔使估估下
好想快啲嗰嘴變靚靚

Sor，大陸野

但骨釘真係勁屈機,我就係想好似佢咁樣整,其實真係整容咁樣
可以嘴突、露牙銀、冇下巴 ,一次搞晒，不過真係要夾醫生

睇完其實有呢啲問題我覺得真係直接簡專科算，有得同醫生夾點樣汁埋

我都係
醫生驚難拆箍
膠水太薄
三個月甩咗四粒
姑娘黑面正到

我個醫生反而勁多膠水冇刮走

去資詢要幾錢

我都有睇佢宜家我個口有7粒骨釘

啱啊 我地箍牙最怕既唔係痛 係痛左咁耐結果仲衰過唔箍 錢事小 個樣番唔到轉頭事大

但係再叻再有經驗既牙醫都唔會保證成功 你既配合同清潔都好重要 加上唔同牙醫既專業、理念、學歷、經驗都唔同既

我地作為負責任既患者 可以做既就係盡能力所及為自己降低風險 去比較同審視醫生既各方面 例如學歷、口碑

比你同所有有需要既人參考下 可以點揀牙醫

我consult前一定睇既係佢既專業背景 術業有專攻 普通科係有執業資格 唔係專業資格 所以無論其他人幾大讚某普通科牙醫 幾平都好 我都唔會將自己既未來投放係非專業身上

咁呢個時候 矯齒碩士以下就被淘汰喇 再黎就睇佢認證左咩資格 如果有Edinburgh既membership係加曬分

你有心機啲既可以睇埋個醫生有冇教學生、被邀請過咩研討會、寫過啲咩論文、臨床案例研究等等

起曬底之後 咁就要去同個牙醫面對面溝通 事前寫曬你啲問題 問埋佢有冇類似案例比你睇 睇下佢既審美同你相唔相近 接唔接受到佢比你既方案

最後 就係以自己既經濟情況揀個令你最信任既牙醫未負擔到既 儲多陣錢先 排牙一世架

唉
好難約時間上去囉

7粒

幾分鐘就黐返
唔會好難約喎

[url]鋼箍效果係咪好過陶瓷，想箍瓷但又驚效果無咁好[/url]

我將鋼箍分為 傳統 同 自鎖

傳統金屬同傳統陶瓷既分別係舒適度同美觀
自鎖金屬同自鎖陶瓷既分別係美觀
傳統同自鎖既分別係舒適度同治療時間

決定效果既分別會係牙醫既選擇同患者既配合

係
上面左右加埋4粒
下面左右加埋2粒 同 下巴1粒

基本上都係從價格同美觀考慮

你想平啲就傳統金屬 想靚啲就傳統陶瓷 不過都有人會為傳統金屬而自豪既

力呢啲醫生會幫你較 你盡量唔好咬甩啲粒粒就得

有無人知施德昌評價如何?

你入invisalign專門店幫你book會免費

有冇元朗/天水圍牙醫推介？

有冇人睇過大圍李醫生？
可以介紹我ma thanks!

我喺天耀張尤卓箍，剝左4隻牙，陶瓷粒，$42000，剝牙手勢都ok，幾好人，同小學睇啲牙醫差好遠，起碼唔會係咁鬧我個口擘得唔夠大

我個牙醫建議我唔好食咖喱，上左箍幾日忍唔住食左少少，有兩粒陶瓷粒染左色，喺正門牙，搞到我唔敢再食，好彩唔算太覺眼，只係有邊邊位少少黃左

可以複診前食

我今終於打電話 如果冇其他建議，我諗就跟巴打你鄧幹耀度搞btw 藥佢係開普通止痛?

首先問左兩間私家，一間話千幾一隻(仲貴過我搵B&J)，一間話唔接就咁剝；然後再問左兩間政府，第一間係個阿嬸聽電話，佢淨係答到我去排街症，第二間就係姑娘聽電話，就話醫生唔接呢啲

大家有冇其他就咁提供剝牙既訝所？

政府

我打左兩間問#933

btw 岩先又打去另一間私家，$800+一隻

你箍牙醫生唔剝？

本身計劃係轉介返去學校診所(b&j分店)搞屌佢老母死黑警，射到學校診所仲未有消息幾時開返仆街

死黑警
幾時仆街死

有無人因為面形不對稱做過正顎手術？
純粹下顎生斜左，一邊面大D一面細D
醫生話二選一可以揀做唔做
係咪無必要都唔好做

睇完非專科既牙醫
40000 傳統箍 包埋X光 剝牙 固定器
準備好過埋新年就做鋼牙仔

無記錯的話
麻醉針+止痛藥

唔接就咁剝果間
你有無同佢講
你要箍牙同埋有醫生轉介信剝牙先

有我話係本身專科度睇，會有埋X-ray & 醫生圈起邊隻要剝
btw我打左去你個間度問($600)但最快都要2月14，冇聽錯的話我聽日覆診睇下點同醫生夾先，事關再下一次係2月12/19日暫時諗緊一係就叫醫生約返B&J算($970)，然後睇下學校黎緊有冇email話2月開得返，再轉返去學校

鄧醫生好full下智慧齒剝幾錢?

可能新年佢放假姐
我之前約過幾次 都唔使等一個月
開刀剝智齒 上面 1500-2000左右 下面3000左右
唔開刀平啲 約1000

佢出名剝得快同暴力
唔使驚

啱先醫生同我講二月學校診所已經有schedule

不過暫時電話未通，要親自返去book

btw thx for your support

拉橡筋都幾痛

Welcome 恭喜慳返筆

今日終於上箍多年心願終於實現好感動

箍專科可以

上排哨出黎
十年前睇過政府，個陣比個類似固定器既野我戴，話我下顎太短
戴固定器令佢生返長
過左一排唔得，話要做正顎手術，最後無箍到
依家約左私家睇，唔知箍唔箍到

手勢好唔好
傷口埋得靚唔靚

之前去專科$8000開刀個傷口埋得好差，醫生又搵唔到原因點解我發炎

3個月前開始箍傳統Damon...啱啱落第一次落彈弓,痛到pk

自體免疫系統反應太勁?

我都箍左3個月（傳統橡筋陶瓷）今日牙醫將我一隻牙重新落釘，依家睇返三個月變化真係好大

正常係：
診所打止痛針-剝牙-返屋企食止痛-拎罐可樂敷面-用無剝牙果邊食雪糕

浪口但唔好用力lur囉 如果唔係會郁到血塊 你都會見到lur左血絲

最近要唔好搞個傷口/血塊 佢自己會好

thx

between我揀一次過左右都剝

樓主門牙收成點
上次睇張相已經係兩個半月前

4隻一齊？何必呢
會好唔習慣

上排唔洗，只需下排左右各一隻

咁掛住我

三角位又收得幾好bo

搵人準備開定討論區20

葵涌 荃灣有邊間牙科診所推介 想睇牙 搞搞隻智慧齒 同consult 下使唔使箍

不過一除左個箍就overbite

我嘴突收入去到咁上下開始有deep bite，跟住要係人中打骨釘解決，個醫生預我箍一年先要打人中骨釘，點知進度快半年就要打。

人中
咁咪好礙眼

睇唔到架，打係中間條帶後邊。
我個專科話deep bite唔搞老咗會好麻煩。

就快箍左1年了

有無進度睇下

有無人箍牙剝側門牙？我剝左，但醫生話會兩邊唔平衡，要磨犬齒

長沙灣趙醫生嗰邊consult開我傳統同隱適美都係5萬
但我比較想箍傳統 有冇啲平啲又好嘅推薦

剝左邊隻？

差不多爆post
有無人仗義開post

不時都有巴絲係度講自己係剝單邊，可以追下post

1001個位開新post

置頂plz

我忍咗兩年幾無食咖哩

醫生話可以複診前食 返到去反正每次都會刷乾淨

我都係

覆診前食

唔小心食左辣魚蛋
已經變左好sharp既螢光黃

我箍隱形去食印度咖哩無野
唔好食黃色同油咖哩就無野（食唐記咖哩飯瀨野）

印度米+印度咖哩

你都可以在屋企煮印度米
超市有

開左新

點解禁多既？

謝謝

LIHKG 箍牙集中討論區20

大家移玉去新post la
由於本人P牌加上已經開左兩次post
所以希望其他人開